2019年首十一個月警方的整體破案率只有約36.1% 較前年同期低近7%

立法會一題：警方近月檢獲的武器及香港治安情況
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
...（三）至於治安情況方面，儘管去年上半年的罪案數字呈下跌趨勢，但自六月起開始的大量遊行示威，以及其中暴徒肆意投擲汽油彈和擲磚、縱火、破壞及焚燒商鋪和公共交通設施，以及襲擊不同意見人士等，令香港的治安情況轉差。二○一九年一月至十一月錄得52 250宗罪案，較二○一八年同期的50 122宗比較，上升四點二個百分點。而二○一九年首十一個月的整體破案率為三十六點一個百分點，亦較二○一八年同期的百分之四十二點九整體破案率低。過去六個多月，警方花了大量警力處理超過1 200場公眾活動，以及處理暴徒的暴力行為，無疑影響了警方日常的警務工作，例如防罪、巡邏等。要維持良好治安，除了要依賴警務人員的努力，更加需要靠市民奉公守法。如果市民縱容暴徒的暴力行為、不配合甚至阻礙警隊的執法行動，或姑息甚至助長襲擊警務人員，社會治安轉差會是我們要付出的代價。

完
2020年1月8日（星期三）
香港時間18時28分